## REST API PHP

#### Проект REST API PHP предоставляет интерфейс для взаимодействия с базой данных, используя принципы REST архитектуры.

### Технологический стэк: 
- PHP 8.2
- Sql (Mysql)
- PDO
- Docker
- Composer


## Установка и развертывание локально: 
- `https://gitlab.com/064pavel/php_rest_api.git` 
- `cd PHP REST API`
- `docker-compose up -d --build`
- в проекте в корневой дериктории есть файл sql.scripts.txt содержащий в себе sql запрос на создание таблицы

## Описание
Проект предоставляет следующие эндпоинты для выполнения операций CRUD над сущностью "Customer". В базе данных существует соответствующая таблица "customers". Для маршрутизации и передачи параметров используется Router, а для работы с базой данных применяется собственная реализация построителя запросов (QueryBuilder), от которой наследуются все модели.
